我覺得傳統英雄電影漸現疲態

由2001年開始
已經出現左超過20套debut英雄電影
即係介紹主角成為英雄嘅經過
共通點係慘痛經歷，心態改變，苦練得道
每套題材都局限
一係好窮或好有錢，甚至國王
一係意外，一係苦練，一係偶遇勁人
頭幾次會有新鮮感，易入腦
但咁多年後仲係咁樣介紹新人，觀眾會覺得膩

到今日，仲有興趣入場睇英雄debut
都唔會係單純為左想認識一個新英雄
所以傳統英雄debut已經沒落，冇市場
Marvel係呢方面有優勢
因為世界觀儲落一大堆fans
佢地為左唔想miss劇情，會被連貫性吸引
其他例如黑人，女權，血腥，都有新鮮感
但呢個情況唔會持續好耐
到第三第四套黑人，女權，血腥，就會失效

英雄集結電影，例如AVG，JL，GOTG，SS
除非劇情嚴重崩壞，否則仍然係票房保證
但傳統內訌> 集結> 掃卒> 圍boss 早已審美疲勞
AOU JL呢種模式相信唔會再出現
人多做任優勢係故事多源化，感覺上”抵睇”
因為劇情可以千變萬化，暫時見唔到有飽和

2020年代，英雄電影點先可以維持高票房？
傳統debut，集結，甚至追劇模式都會失效
以黑人，女權，血腥等做賣點亦會失效
大世界觀，電影與電影之間互動係基本要求
以組隊形式行動嘅英雄電影將會成為主流
電影風格會盡量淡化”英雄”主題
令人感覺上睇緊特務片，戰爭片，太空科幻片
2028之後英雄電影時代正式終結

辛苦晒樓主打咁大段嘢

同埋無睇開未必想追返咁多套

照你道理咁講
點解特務/工，戰爭片咁多年都未有疲態？

打左咁多段野
都好似無point咁

警匪片

因為唔會一年幾套

Mission Impossible, Jason Bourne, 007, Kingsman, John Wick 仲有大把
每年都有一兩套呢啲喎

英雄電影起碼五六套...

老實講 , 我都唔睇 marvel d戲好耐 ...

好似 BVS INJUSTICE 呢啲主題先正

我同意有日觀眾可能睇到厭唔睇
好似日本哥斯拉做到04年都停左好耐冇拍
但係你啲論點有啲問題
英雄片題材唔算局限
你都識講有唔同人又唔同劇情
電影風格會盡量淡化”英雄”主題
令人感覺上睇緊特務片，戰爭片，太空科幻片
上面都有巴打話THE DARK KNIGHT似警匪片多過英雄片
呢套咁高評價
但係N年之後依家既英雄片觀眾非常歡迎
反而我開始厭MARVEL係咁出喜劇動作
之前都有戰爭,史詩咁
依家就算想拍認真啲都唔得,好多角色定位做攪笑

係，英雄堅死/ 英雄墜落又可以玩幾年
廿年後又可以好似星戰咁玩第一代回歸

d marvel撚真係好sensitive 樓主講少少都好似踩親條尾咁

唔係意外 唔係苦練 唔係撞到高人
咁你想點呀大佬

美國隊長2既特工片模式幾吸引

屌星戰已經悶
老迪唔係比George lucas諗新故事
係都要rip-off 正傳真係on9

TDK成功係好多因素集大成
戰爭史詩要祈求DCEU爭氣喇
如果佢玩到multiverse

知啦
想要負皮嘛

唔係我想點，係根本冇，美漫到而家都係靠幾十年前嘅英雄做骨幹，我問你，講三個2000年之後先出現嘅新英雄名稱？個市場話俾你聽debut已飽和

屌你去睇日本仔cosplay片啦

樓主打咁大段嘢有疲態未